歡迎想砌模型o既巴絲入黎(8) Raise your Flag 港共政權我哋同你不共戴天

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(7) 黑警償命

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

128 維園見

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

點解 現時點 會多人到好似年宵咁

第一次去？

早幾年已經係咁

第3次

最近先玩返玩具
以前打機多

現時點本身設計通道已經唔係大，加上近年多咗Lego鋪令家庭客入去行，一家四口再加部車已經塞得好勁

向上委員会, GODHAND(鉗以外) ...etc 既周邊效率工具野
有冇咩好買???

信和都無佢咁迫，講緊係行唔倒

有燈同效大鏡個個板

是咪個workstation pro

好過冇人先

係 都幾好用
但係個放大鏡真係垃圾

個設計有影響，唔坐電梯就得一面出口，例如我行咗尋仇度要出返黎要原路折返，兩面人流咪塞死中間囉

有d興趣 開壇收壇好似會快左咁

開收壇快就變左唔駛等長時間得閒既日子先開壇
好似係

j die me

留名

啱啱行咗一圈旺角
Sparmax 610H 1600HKD
Iwata HP-CP 1150-1250 HKD
應該算OK?

真心希望多d 鐵血mg, 好多武裝都好好玩

死癲佬

我都係wave神挫 魚目挫 逐粒磨 同埋槍夾口都有補 用n maker無縫法好快ko

N maker 無縫法即係點？

即係點+1

求教學

佢係成件要無縫既零件合埋左先
再用牙籤了d aa膠 黎填個夾口位
aa膠本身極快乾 用牙簽了個時膠水又少
我等佢乾三個字 再用三個字磨成把槍既夾口
前後半個鐘補完成支槍既夾口

1日可以磨晒全隻模型 要拜
我1日磨1part都覺得煩 1次要幾粒鐘
準備買把電動打磨 真心好憎磨野

殘命

洗唔洗咁叉快
你地平均同幾多時間打磨好一件件

第一下用銼
會快好多

今次隻巴巴我磨左大約六個鐘

我磨隻hg都6個鐘

睇字真係快好多
但係aa 膠會唔會縮？

唔會

多唔多外露既水口位？

點AA膠太淺有機會上油性油後會自動爆開
太厚會有個哄
你畀多幾十用PLASTIC MAGIC 黃盒10秒版會同佢一樣功效，但冇左呢兩缺點

自從用黃盒後AA/雙星白蓋/郡士黃蓋，全部擺埋一邊
頂多用下MAD支黑膠/AA後修

有冇人覺得MG巴巴對角好長

Mad黑膠好好用

Wave把挫好似好有料水口位磨得幾靚

我都準備緊入手把電磨
上網見proxxon 同 David 多人推介
上次去日本見到間間都有放把artima5出嚟

有無師兄用過分享下？

有無枝野既圖？

真心正，藍盒同黃盒都應該買枝看下門口，係貴左d

thanks！
邊度有得賣？

Pm， 福利 ，rx 88

點睇

精密鐵道模型咪係咩KATO TOM乜乜物物 出既
咁非精密非可動要砌既日本鐵道模型有邊間出 ??

呢個方法對素組好有用
學到野了

想知多d 銼要買幾多目數，定買wave個隻？磨完之後接咩目數砂紙

wave 藍色係#800 + #1000
橙色係#400 + #600

我諗住奇趣買把電磨45蚊
你所講個D睇到好貴

咁如果拎黎收水口,應該入把橙色,之後再上800 1000砂砂紙?見把野都唔平

正確

Ching屋企究竟有幾大

啲模型一出就買
兩日就整完

照咁計屋企應該有5 600隻模型

終於有時間LM

今日都無時間㗎啦！
維園見！

所以朝早上

冇記錯 佢素組完會賣返出去
有人單純鐘意砌，
有人鐘意拎上手玩。

淨間維園見！
今晚點名報平安

玩左4年幾 每年砌50隻左右
依家200隻左右

Raise your flag

一年50隻都好高產下

呢隻巴巴咁岩係我2019年第50隻作品

以我所知 亮黑要濕噴 咁上普通色係濕定乾噴 e.g.我白底上紅色咁

點解要喺個身劃幾刀先做無縫

所有普通色一律濕噴

幾鍾意呢隻淡金色

想請教下，氣泵來講
sparmax tc-610h係咪夠用？

巴打好鍾意alcad咁 香港好冷門

因為冇得㨂
選擇真係少
你地係咁讚既星光金我得個睇字

Ching骨架隻銀色好靚

想問下百式2.0隻電鍍應該用邊隻補色？始終有少少水口都幾明顯下.....同埋電鍍件最後仲洗唔洗噴光油？（會滲線）thx

Mr hobby GX213 white silver
沉左底咁既樣

好似精咁😂

港島要人
我仲上到黎即係仲未算好多人！

呢隻係素組?

無得補色 除非洗電鍍
去買金色貼紙啦

反光貼紙可以邊到買到？ 想痴落油壓管到

Push

咩野grp/邊間野多D太空戰艦野??

有冇師兄可以教下我highlight個位可以點做冇縫
唔知點樣可以做完又砌到把鎗上去

一係我噴完支鎗成把mask哂佢？

你睇睇佢個ID

新手報到
想跟rx78條片素組砌獵魔
想問下見佢用marker前噴左次油
用marker整完效果之後又噴油
想問下係咩油嚟

留名
XM01 合體中
磨到嘔

有名你叫 素組力

消光
作用為舖一層透明媒介/畫紙係膠面，等marker啲色化開得靚啲。

撚尻我咩

求真香gif

用gundam marker補少少色
用酒精抹出界位抹極都有漬
用咩抹會好啲？

個底係油定膠？？
其實都一樣
搵二千號砂紙慢慢捽下睇下得唔得

好似略暗

一陣去買嚟試試
屋企得1500

噴浸光油會好返？

痴撚線
想問下你有幾多支筆？？

一支專噴灰
一支白
一支彩？？

唔係我諗唔到點解可以咁快

老實講影相唔係好覺

用無視大法
當佢發光滲色出黎囉

用返gundam marker消色筆抹啦

訂左個rg nu extra fin funnel 到貨

新手買噴槍同泵，有冇推介
另外凹凸位要做無縫既又可以點打磨(例如戰鬥暴龍獸隻手腕)

推一推

搞咗入邊之後用遮蓋膠紙，最直接嘅做法

好的 唔該你

有諗過淨係痴C1冇縫個位 後面唔好啪埋 磨淺啲把鎗前面嗰卡位 之後噴好哂先砌落去 但又唔係好敢做 驚出事

其實c1個兩舊唔做無縫咪算

整咗入面個個做咗

有冇人知旺角個頭邊到有大林d水貼賣

個分色點做,就咁遮蓋?

去番大林買

首先你要有持久戰既決心
長直線就咁咁膠紙拍埋去就得，有圓位就膠紙牙簽簽篤實邊位再用新刀片跟住啲邊位𠝹。雙重色就噴完乾再痴
一件普通既大概要mask10分鐘
麻鳩煩既幾粒鐘都有
成套骨mask下噴下突然諗到呢度又mask又噴加埋炒粉要重噴紅色油壓管，
由11am搞到8點左右，原本諗住快快手搞左出去食晏，點知捨得放底等乾差少少收尾個時已經6點鐘出去食「早餐」。

所以素組兄既速度真係好痴線

筆刀𠝹哩個方法係咪只啱本身有刻線的位用,唔係會界花下邊個層

其實都得嘅 可以做番條刻線俾佢

其實唔使加密
幾舊水好似都係
sparmax 好似係max 3
iwata neo
h&s ultra
唔知其他師兄有無咩提議

呢家考慮緊買邊隻
好似都有巴打睇緊
我就做左啲research
分享下
選項一

優點：
1）UBS 電源
2）小巧
3）平啲
4）白色靚仔啲
缺點：
1）十分鐘作業時間(過熱）
2）擴充性零
3）應用範圍只限塑膠或小量木工
4）無任何保養

選項二

優點：
1）長時間作業之可能性
2）擴充性
3）塑膠以外作業ok
4）有保養
缺點：
1）比選項一稍貴
2）size大（可藉擴充解決）
3）最低轉數對於塑膠模型黎講都係稍為過高，唔小心會溶膠
4）防暴綠

我會揀一，因為二既缺點三係一個好大問題
分分鐘會因快得慢

適合有刻線、或有上下差既位置。
如何兩者都冇，我會選擇係分色位刻一條幼線，咁就mask得sharp好多（Eg. 一啲 大L位想分色想噴出黎sharp啲，都可以刻一下線先mask,啲邊沿唔多整齊既位就會收左入邊線度，再滲埋線就sharp到𠝹手。）

新手想問應該買邊把挫好？
係咪wave藍色嗰把就夠用
同埋圓邊水口除左用海綿砂紙之外應該點處理？

買呢個算 45蚊

我呢邊有啲咁既價位既賣😣
又唔想淘寶加運費都夠我買proxxon....

其實之前見到隻幾靚仔既電鑽

好靚仔
如果門市有我諗我買左

Thanks 我research下先

Ps 289

E7好撚多色

點睇呢隻

係貓店影相？

呢隻好似要額外買佢啲油樽 好哂錢

垃圾

素組補色就有用 玩一兩次過下癮都還可以
成隻噴就不了
加加埋埋d料夠你買支槍

屋企環境唔允許

怕臭用可以用水性油

有個分色問題要請教 成個盾都係無分件
假設上面圈圈黃色既部分 用擦金邊既方法可行？

wave藍色夠
之後再上1200
就可以上1500灰

直接用膠紙
白色擦邊油好難上色

你可以用金色擦邊油
但個金色

戰暴298 奧米238 戰暴幾時減價

唔該曬

下星期去東京
有冇邊度買架生平，鋤 筆之類
H&s 呢d鬼佬野應該同hk冇分別？

懶到出汁既噴法

咁做先係正常人

噴消光/半光/全光有冇邊隻牌子油推薦？
用噴罐好唔抵，一罐頂盡噴3隻

懶得就懶 噴骨架唔洗預我
外甲遮晒乜都睇唔到

金色個tag Gundam frame 陸續有黎

好似鐵血所有高達骨架都係同一款

睇左幾集build fighter 又幾好睇

最後上網比較過 決定買隻h&s ultra 玩下
香港賣唔知幾錢 我見德馬 做緊70歐

有冇邊到可以類似租嘅地方比我去噴？ 雖然我冇任何經驗

咩區?

大路 Gaia / mr.hobby
個人推薦 Modo

半光係咪消光溝全光?我見好似冇半光

葵青 荔枝角 深水埗都得

單針好似五百左右
上個post 有巴打話雙針九百

誠哥？

新玩具

正路會買2 in 1

真
隻rg nu 噴完骨後上左甲都唔會拆返開睇

仲要rg咁精細一拆都斷幾件

長沙灣 model buddies 有得租場噴

上晒白色底油 再手油上黃色琺瑯
好過擦金邊啦

魔鬼

慢慢再upgrade 上去， 不過第一支應該買0.2 or 0.4 好？

水性油買0.4，油性油就無所謂
水性油買0.2 唔係唔得，不過要開得稀d，如果唔係會塞到仆街

了解 感謝

三條邊都係直既又有刻線，擦乜鳩野啫？
痴膠紙咪得。

係

新手想問模型鉗買呢個好唔好 係咪CP值都高?另外想問港島有冇鋪有得買 同上網買邊個抵啲

支彈弓好易壞
之後轉左用貴d既godhand

因為諗住唔係成日用 所以睇下會唔會有啲平平地都OK

唔該晒

買把貴d砌完寄俾彩姐啦

貓店120到

Yes 不過有半光唔洗自己溝

真

其實我唔係整呢個盾
我只係假設緊呢個方法可唔可行

有咩分別
一樣係上左白色底油先
再係白底油上面噴琺瑯油
用白電油擦走多餘既琺瑯油

你主色係白底油嘛
如果你係黃底油 噴白琺瑯 再擦走白色露返黃底油 咁先叫reverse wash(擦金邊)

尋日諗住學素組nick哥
睇下一日噴mg可以整到幾多

用咗3個幾鐘
原來極限只係上曬底灰

有得買巴巴托斯mg未

上面買左素組埋啦wor

已經好好
三個幾鐘磨完上到灰已經好快

當上晝三個鐘磨完上灰，出去食個飯等灰乾，食完飯番黎做masking 再噴一兩隻色，食埋個晚飯再噴，快手既真係可以一日起貨
但前題係你可以完全閉關一日，完全唔玩電話

打磨係最曬時間, 放工打磨, 通常磨7-8件, 都用左成粒鐘

對唔住已經唔計打磨

係，上色其實實際操作唔花時間，係等乾先最花
我唔知油性油係點咪可以好快乾啦，水性油真係急唔黎
試過佢未乾透就masking，結果連底灰都痴起埋
最後要成件刮甩哂重做

第一日上灰，主色
隔日上masking,其他色 穩陣啲

油性既話, 噴完之後落街食個飯買個送, 大約一個鐘後返去做masking冇事
可能上星期夠晒乾燥, 紅色火災警告

同埋試下d膠紙係隻手度印幾下, 減低痴力, 應該都幾有用

水性油真係無可能，上晝噴，最快都要嗰晚先夠乾做masking

我下次試試

學到野了 多謝巴打

油性油差唔多噴上去個下已經乾咗一半

個肺都黑左一半

有抽風同口罩架嘛

屋企無位setup抽風箱

用廁所個抽氣扇咋haha

係屋企只可以做廁所戰士

其實真係好想玩油性油，多色又靚d
但奈何屋企有貓玩唔到

巴打用咩豬咀裝備

以前做工程偷咗個口罩

後尾先發現係抗爭高級裝 3M 7001

用開3M7502+6006

橙紫點睇？ 我係咪應該橙色面用番珍珠紅好啲？

咩事啲圖出唔到

可行
只係呢啲冇高低差既地方要擦難度高左少少
而且擦金邊唔係萬能
琺瑯油色既選擇唔算多
但我都強烈建議就算要擦都最好用膠紙限制你要噴琺瑯油既範圍，要抺既油少啲又乾淨啲。

有時見倒d相滲線， 條線d色唔實
代表乜野問題?

噴黃都係要白底
灰—白—黃—白琺瑯—擦
灰—白—黃琺瑯—擦
除非琺瑯油冇一隻色啱心水
否則都係做少層數少步驟既
多隻香爐多隻鬼

代表滲線啲色唔實。

底油要油性定水性定冇所謂？

我會用白灰>黃>琺瑯

底油多數油性

刻線唔夠深, 可以搵刻線筆界深d

終於拎左隻巴巴

呢個假設成立左
一陣去買紅色琺瑯油先
係金色底油上面噴一層試下效果

請問邊度有巴巴賣？琴日行轉旺角都冇貨

金色上咗光油先
唔係一陣抹走咗啲金粉

？？
底用群氏
面用法瑯抹唔甩底色

係咪有巴打搵緊？ 黃埔奇趣

戰暴現時點260

脫苦海

幾銀

292

岩岩都買左盒barbatos 自小學以來第一次砌
大家期待我既作品啦

好唔好用？我都想買

我都有買,大件就好用
如果係水口,我會用返wave銼,因為會磨花,反而要用多好多時間

都唔明下面D人屌乜柒

唔抵屌咩？

我指鬧個個屌
D人見到紅色同中國先行就屌

中國先行

實不相瞞 其實都幾難用

第一次做舊化好似重手咗
依度有冇鐘意砌starwars

咁平

其實水貼軟化劑對效果提升有幾大？係咪必要？

有無巴打知道依家sparmax tc 610h 泵 及 iwata hpcp 筆 分別大約幾錢？

TC610H 1500~1800
HPCP 1000-1300

無必要 不過建議用
不過用左會靚仔D 條邊無咁明顯

有興趣可以研究下

呢款旋轉個頭咁磨會唔會好易磨過龍磨凹左 ?
我睇緊Proxxon 28594同 David 400
都係前後/左右咁郁嚟打磨 好似啱磨平面多啲??

係咪應該依靠機器唔用人手打磨
人手+沙紙好feel d不過好辛苦

會
剛剛拎隻廢件試左幾野 側邊角位已經全部花晒穿晒

上星期入手：
610H 1600HKD
HPCP 1200HKD

邊度買？pm store?

610H 青蛙，英明都做緊特價1640
HPCP PM

貴左咁多....三年前係太子代理買HPCP 9xx

冇咗啦，打電話問過公價1380，但而家做緊優惠九折

其實⋯呢啲工具係用黎磨走大野，同拋光用。
水口同夾口其實不適合。

淨係舊化定成架有上色？

呢度越嚟越多高手

隻巴巴托里算唔算今年mg誠意之作

似乎係，好似都斷斷地貨

想請教下如果土地問題用唔到大泵，龜泵最好既選擇係咪得浩盛，有無d氣壓相對高小小既選擇？

善用不推文

sparmax都有

Mr hobby個隻為終極龜泵
好撚貴兼唔識自己停！
但真係好！撚！靜！

邊隻？

only舊化加消光，影出黎淺色咗
實物d滲線黑色d, 已經溝咗白色落去但滲出黎都係深色
紅色灰色果d一格格都係貼紙
原本自己手油，但乾咗覺得好厚，所以洗晒去
之後用返佢果d薄貼，但張張都要返佢圍邊d透明部份出黎，唔係既話唔fit 位，眼都盲
果d一格格咁細可以點油，有冇ching講吓？？？

唔好問幾錢

有冇人淘過UV燈底座？ 高達的

想問下wave果幾個打磨銼抵唔抵入手？
我個人最唔鐘意打磨，願意投資多少少落去呢方面d架餐

Search 完

想問下筆刀刀片右邊係點用/咩情況先用到?

部份筆身有lock

個post究竟是模型post定係模型架生post??

兩者有抵觸嗎？

隻星光金又係好閃
不過整體係唔錯 係貪佢唔夠橙

噴到好似124咁

無架生你點砌?

咁應該係啦 thx

我都覺，佢係咪搞錯左

122來 可能我用左t09開

係咪冇用黑底?

呢d步驟我唔會miss

可能佢監生喺個框到扯出黎

巴打你係用邊種方法做舊化？

紅迷手指想補返白色可以點處理？

其實係睇完某條片發覺佢根本咩都冇講過咁滯所以嬲嬲地自己拍⋯⋯

係呀
電鍍油呀

但係你噴出來真係唔似星光金

田宮琺瑯油用白電油開稀油上去，之後綿花棒白電油抹咋，同埋田宮3格果隻舊化粉，冇la

三日月個頭比我整斷左
駕駛艙無人坐

麻煩加番入google docs

T09開冇問題啦，仲好，專開金屬油
樓主果隻咩黑嚟？我噴u甜微黑，下圖都係星光金，有機會轉左配方，我果隻好似橙啲

唔係針對
但真係睇完某君條片我真係心諗講埋呀媽係女人既野真係有咩價值呢？

會唔會教埋亮黑點噴

似唔似122是但啦 隻色無問題就得
用gaia032 打底再上122 就變成咁

亮黑照番之前一條片咁濕噴法兩三層
同leveling thinner較佳
開稀多少少都ok既
杰會見到你落筆噴既中心係濕，但啲邊位就已經乾矇，因為啲油未到達表面之前已試太乾。
所有光澤都係要慢乾。

想請教下 係咪應該所有金屬油都應該係大風細油咁做效果會好啲

手油？
想當年係用白色marker 後尾俾人整斷腳加搬屋掉咗

我只可以講
唔係。
有啲你係咁亁噴法會唔夠色（但就係令面）
濕噴就會色實（但個面鞋左）
每隻都有啲唔同
最好用廢件或羹試左你想點先。

另外 man sir呢條片都好啱用

令面膠更

點噴先無咩粒子感？
一層等完一層干先噴？

突然諗到個問題關於巴巴托斯：佢打雀仔MA打到斷手，如果隻手骨架碎晒裝唔返就要做過隻新手，咁識是鐵華團有能力生產高達骨架？佢地量產高達都得喎

唔太清楚
我用法就係 濕噴黑底油》等幾粒鐘〉乾噴金屬色

第一季的確好睇，最鍾意京寶梵對吉狙果集，全程睇到
之後第二季就失望，再之後就...

唔該

呢集到宜家有都會loop

手手腳腳還好，可以用graze個啲改黎用都得
（其實打完MA之後都叫左木星老大改做狼王）
高達骨架珍貴左雙爐（平衡&調整）
何況第二季鐵華都有生意同錢啦

我買左可以直接買藍色版,
發現用佢個把可以唔洗點用砂紙,而且磨得好快
磨完把野>上#1200砂紙就睇唔到刀痕>1500灰
貓店$120
pm$140

我試過買025
但張貼紙係024
係69買

洗筆水邊隻牌子抵買d？

gaia t04

天拿水

五金鋪牌天拿水， 平，靚， 正

Ultra個防蝕膠圈會唔會頂唔住
五金鋪那隻應該勁過gaia?

用天拿膠圈會老化

btw用左水性漆係咪就咁用水喉水洗就得？

亞加力 Base嘅油
乾咗用水/水性Thinner都溶唔到
要用玻璃水/洗筆水先洗到

咁都中招

準備跟落地巴學野
金屬色上面噴琺瑯油

前後磨那種電動銼其實係咪都冇手磨咁穩陣
驚一唔覺意就磨多左

想問下大家用水貼會唔會再加多層水貼膠水？

我通常會

效果唔錯 不過好唔環保 用左好多綿花棒

見到啲線都有紅色
有個大膽想法⋯

其實擦金邊大忌係：
唔捨得換綿花捧

想問各位金屬色係咪最後應該噴半光保護？全光驚好令

用2蚊雞店d綿花棒

咩機黎?百式?

我知珍貴，所以係咪無能力做返一模一樣？咁第二季的巴巴托斯已經唔係最強狀態喎。
唔好意思問得咁仔細係有d 煩，但呢頭話珍貴，果頭爛左無幾耐就整得返，覺得有點駁故

試左第一次
之後都會想自己溝線色

剛剛睇到名人對 F91，明明真央話對手勁到好似怪物咁，但同名人對打精彩度無上面果集咁好睇，純粹鬥開技能。
京寶梵果場睇住名人一開始就落下風，然後慢慢追返，突然中炸彈幾乎死，最後出計反敗為勝，真係好好睇

呢場戰鬥場面係好睇，但其他人係咁批評吉狙卑鄙真係
明明吉狙先係正確態度

屌你咪話撚左貴在兩爐個調整喇
手手腳腳有其代用品
會撚唔會架車換個轆/備震之類改改條喉就叫唔係最強狀態？
唔爛爐同主system咪得
講到呢度
要問就番去動漫台

就咁
要再傾劇
請番去動漫台

隻g40 咁多左右啪既

香港到左貨？

搵枝幼筆慢慢滲唔係仲快？

孤仔叫我拎，但我去左旅行
都係上1999 睇說明書咋

但有本28 頁特集

嘩屌就係得咁多板件
左右腳左右手明明可以x2，但廢事本嘢太薄竟然分開印
驟眼睇除咗個樣之外都無乜突破

利申：訂左兩盒，打算一砌一儲

唔得 有d件條gap好大

Yes

咁慢油會唔會好過洗？
我見洗油通常係d 好大既logo 先會咁做？

如果用筆 滲到下世

係咩想法

但係噴完再用棉花棒洗，真係快左？

咁大條gap唔會用筆啦
一野噴落去 用棉花棒擦 快靚正

我無做過洗色，唔肯定可以幾快幾慢
但我喺度諗，又要做masking，又要再開泵噴，之後逐枝棉花棒整，會差幾多時間

佢哩件應該唔洗mask，噴完金再噴紅（琺瑯），再用琺瑯thinner 抹

有機會試下先

各有各做啦 如果要做到咁 我一定唔會做masking

我唔識呢個做法所以好奇
唔做masking 咁係全件都噴多浸紅色琺瑯油？
咁樣再抹會唔會快唔到幾多

其實快唔到幾多
剛剛噴左50件 用左4粒鐘

淨係噴要紅色嗰啲位就夠啦 其實同滲線差唔多道理

想問下噴消光係逐件逐件件噴
定成隻噴

呢部野真係賣法拉利個名

你冇parts想做光澤嘅話 建議張佢五馬分屍咗噴會均勻小小

貼紙最右嗰個位 有咩技巧去遮蓋來上番色

見好多hg 依個位都冇分色

淨係對腳補色都補到手軟

牙簽慢慢點

你意思係牙簽點啲水性油去上？
唔會唔勻循咩 同埋一出界咁點
唔該巴打

其實即係搵枝幼筆慢慢整咁
咁細，遠睇唔會太覺眼
一係你就真係用心做masking

Thankyou

四條直邊，係嘥時間但唔難mask係上面麻煩少少
最緊要係邊位係咁易刻深佢就好做好多

GUNDAM眼位要上色係咪都係眼珠硝基,跟住上法瑯黑,再刷番出黎

最易冇失手係咁

未番香港拎貨，拎左再算

有點想三入
一素組，一噴，一儲

喺fb grp g40 仲係好壞參半
但開始見好多人話貴話盛

支持既人話係乜乜設計師好撚值
唔識佢既就唔識欣賞
仲要分件咁差

我就支持既
睇完圖分件係差，但係外型好正

如果係RG, MG咪冇呢個問題

期待佢會唔會出埋mg 版黎做番core fighter 既設計
更期望佢出埋紅渣做番一對

想問爽身粉+502,有邊隻牌子502膠水好用?

唔識欣賞

心口完全係跑車既感覺

用502 係因為平

AA, 百得， 3M果啲都得

同樣會有白化結晶 問題

換返個吉姆頭先

貪佢爽身+502開料用黎補野好方便,好用過牙膏畢地同原子灰

但係濕鳩bamdie 叫人設計埋紅渣又唔出係咩玩法
無紅渣既話高達點會紅到40年

砌完百式 要砌炮了

我噴mr hobby 46全光, 唔覺會好令
半光可能會變鋁色

有冇完成品睇睇呀

想問吓舊化步驟
係噴啞油之後先做舊化，定之前整？？？

再睇多次g40 本說明書，feel 到係無縫/遮蓋地獄

骨係星光銀？

yes 未上水貼同光油

我哩排搞緊隻MG 自由,都想噴個銀色骨架,不過驚唔知會唔會浮誇得滯

自由唔係金色骨?

突擊自由先係金骨

不是突擊豉油

唉我手油都試過未全乾就噴消光結果要重整

仲差條尾同埋裙甲

偷圖

終於完成第一隻上色高達
雖然好多位做得唔好
但係自己整體好滿意
遠睇誇啦啦加無視大法
感受到上色嘅樂趣同痛苦
感激賜教過嘅巴打
係時候準備下一隻

另外想問下點解田宮灰色滲線液咁淺色同稀
已經搖勻哂先用

開左唔夠一星期就十七頁

你用咩筆同泵？出色好似好唔均勻
同埋下次記住乾透先用陰力組裝，個頭刮甩左色

係 唔記得咗之後乾嗰陣又知
同埋啲油太杰

砌模型係比自己開心
過到自己已經掂

你老婆好好J

你地會點除塵 我噴油之前拎支噴筆噴風吹兩下 都係有粒粒

洗下佢先？

新手想問下 透明件係咪唔好噴消光

我用
加噴油之前拎支噴筆噴風吹下

有冇爸打知道呢隻金屬色點噴？最後消光？

Lm

問朋友借工具 筆係雙星 泵唔知
噴完油難組裝咗
巴打知唔知滲線液個問題？

田宮灰色滲線液係咁

會唔會油太杰

用黑色又好似太突出

除左樣怪d之外好似唔錯

我就好buy 啦，你呢

噴完油組裝難左可以係因為太厚油所以難左
但色水唔平均真係要搞搞佢

會留返1001比你

前一晚要洗件 曬乾佢
上色之前用支槍吹走d粒粒

睇落應該係電鍍版來

金屬紅 ： 亮黑》銀色〉透明紅 》半消光

打手又出現

咁多人屌佢樣衰但係又賣清晒，口嫌身正直

咪係
299 都有人買

完成

299咁貴？

屌岩岩先睇到
Molamola

千里達同英明$360添呀

呢個channel 真心幾正
佢教點噴果d真係慷慨解囊 每個細位都講解曬

所以我好鍾意share

fb 睇上到399

好似好大年紀 佢話細個嗰陣 香港仲未有機鋪

點解無乜要砌既日本鐵道模型? 見模型舖有 高達 軍武 車 女 但係無鐵道
上日本網查過有間咩青島 出少少機關車 同 客車
同好多年前有d出過 路面電車之外無了

呢幾日個 葵涌 華達工業中心 '開倉' 有冇人知其實平唔平?
之前去過一次, 間野好似間7 11咁細同埋要排好耐隊...
但係見今次D野轉左...

我諗40+左右
佢把聲幾斯文幾舒服
講廣東話既模型channel唔多

係咪FB谷賣二手玩具個間? 限定一天
之前都有留意佢賣既模型 價錢都合理
不過唔就腳同太多人 無去到

gx114 容錯率係咪好高

第一次噴油噴gx114 隻手唔協調 啲風力 距離好似錯哂 勁近噴到勁厚都冇白化

想問下平時噴風力應該要幾多 個氣壓計又睇唔睇到啲風力

我都買左GX114但未試, 我諗溝得夠稀應該無事既
GX114官方有條片好似話係1油 : 2thinner,
我前兩日噴左光油GX100 都係1:2 咁上下(目測),
之後起勢咁噴佢老尾, 依家立立令

有冇人買過sd版大曾伽？

岩岩瀨左野分享下
圖中藍圈果兩個位我見有凹位，就懶醒想整做螢光綠，
咁就masking然後上白色再上螢光綠，
上白色時諗住學人細風細油好慢咁噴，個濕9龜泵調完氣壓都好似無分別咁，唔理啦照去，總之就完全唔係果回事瀨晒野，依家洗掉重練
呢啲野真係唔急得，薄薄地慢慢噴好過，一味想省油就出事

又想請教下,

之前就係睇到呢個韓仔咁樣噴個老撚咁細既位(4:11開始),
理論上細風細油慢慢掃出黎應該係正解?
假如我用果啲廢9泵, 但用極極細出油量咁噴應該都可行?
唔該晒

你mask晒
當正常咁薄噴好過

咁細
點解唔用法瑯油手油

其實係, 就咁手油再抹快靚正
琺瑯油真係要返幾隻色傍下身

如果依啲小範圍凹位手油 有咩技巧 洗唔洗開稀
要點先手油得平 唔好好似滲線/用高達marker 咁 啲油去哂個邊到 好唔勻循

我個人做法，我唔開稀直接上
因為細範圍(即係幾筆內油得晒)應該都無乜筆痕，最多落筆果下唔好太大滴
範圍一大就好難控制，就算出界果啲抹得走但都筆痕都搞唔掂，千萬唔好高估自己既筆塗技術
但又視乎係咩油，我試過用金屬色手油補骨架細位同成個噴射咀，又ok喎，一點落去成堆金粉撈埋一齊閃閃下就算有筆痕都唔係好覺

gundam marker就徙氣既我覺得，作為筆塗補色我覺得太稀，好似你咁講一點落去勁大滴就漏晒去側邊，真係要用marker就擠出黎再用筆慢慢油
有興趣既你去youtube搵bunker pla, 最近手油rg nu可以參考

呢啲深刻位直頭整琺瑯布甸大pat油灌落去
平放二三日再修邊。

想請教吓邊間齊GUNDAM 00嘅HG/MG/PG賣?
睇咗FAQ, 但唔係好跟到邊間多新手嘢買

福利
模型倉

新手想問 點解上色唔係浸落d油度 而要筆掃or噴

模型新手老手用d野咪又係那堆

哩類改造補品邊度多

前排好唔得閒

上星期先買左rg nu

仲有戰鬥暴龍同巴巴托斯 點砌得切

大林模型

戰暴同巴巴托斯送俾我
幫你搞掂佢

落地巴會唔會教噴漸變色？

呢種好似係靠遮蓋黎分色塊？
個要點應該係遮蓋同埋對顏色運用既審美

反而hi nu 嗰種就真係想學

你留意下佢個頭 係漸變噴法

殘體注意

我真係研究緊點噴hi-nu牛油炮點噴先至好
有概念，噴完再分享。

如果模型加燈既問題可唔可以起到問？有冇高手肯解答？

其實噴呢啲三個tones
你試好晒溝好晒三隻油
噴唔難
係plan難

最近公司出機戰新game，未畫過機械內部想買隻高達骨架用黎做參考
有邊隻夠細緻可介紹？
會比錢人上色砌埋

mg 巴巴托斯
mg rx 78 2.0

暫時諗到呢兩隻
但係眼鏡廠/bamdie 無監修咩

g40
有設計隻
有哂設計圖

g40
有送設計集
有哂設計圖

想問下邊間賣田宮，郡仕啲油會平啲？我係旺角買42蚊罐噴半隻骨架就用曬

轉玩噴筆

大家骨架用邊隻灰色 有冇好推介

睇怕支百式炮無3,5,7日都搞唔掂
有排分色

gaia 灰4

平時打機睇都唔覺咁多色

你係逐件噴之外仲要用罐？

福利同YM Studio都有啲

佢有用改件
我參考緊佢既分色

5點去到仲有成八盒

幾樣野問巴打

你地做白色件滲線用雙星accent color 係用black gray 定brown

白色件重新上色既話,點處理好,因為之前試過上灰底再上白色噴左2,3轉仲係唔上色

我個人用灰色 但有巴打話唔夠深色 要睇吓你想點做

淺色油可能要開番2-2.5會宜上啲啲 不過都係急唔泥

試下用MODO白色?我覺得MODO遮蓋好好

邊一件

有冇灰色滲線作品

邊一隻
btw 如果上白色件用黑色做底色得唔得

正白 M001
上白色件用黑色做底色?好似噴陰影先會咁做,我冇玩開陰影,留比其他巴打答

兩隻都冇刻線

睇黎今次番左好多貨
上個禮拜見到現時點有間賣$450盒
炒窿貨喇

屌得左！真係欲速則畢達，萬不能心急
終於都噴好晒水貼光油都搞埋，
最終組裝既呢個喜悅留返過幾日辛苦完再慢慢享受

我用開ex01噴兩轉就上到

好好J

巴打分享下邊到買到gx114 ？

模型倉

想問下隻金屬銀灰色係用咩上？ 好靚

你指藍圈果啲位？
其實個紅色件我成件噴晒金屬紅，後來參考人地啲sazabi時又覺得果個位分一分色好似幾好睇，就直接噴個燒鐵色落去
btw我個金屬紅係用金色+透明紅，出黎又幾好無咁暗

PG exia個手臂關節位過緊扭爆左
各位知唔知有無邊度可以配返啲件？
相關有7粒件

燒鐵係modo定hobby的？

hobby咋, 本身買黎噴骨架

好的 thx

做戰損，買多隻

Repair I

屋企玩噴筆真係驚毒死全家

係呀，所以就想問下邊間買罐會平啲

巴打可以建議下邊款油性漆可以做到
個個面具個兩隻金色既效果？

GX 100
鳩噴
完本個面係矇
乾左都仲係好滑
好杰
要1:3 或1:4咁開

有無今日巴巴托斯價位 ?

有無巴打可以分享下個抽油箱？

唔知星金星銅得唔得 有隻百式金都幾似

btw 9估

點分享好

咁不如用百式專用色

係咪最新嗰部？
佢集集都出有咩唔同

分享下用緊幾吋既扇等等啦
依嫁係自製同買現成之間諗緊

想問下香港有無得買g40 高達 睇人地啲review好似幾正

好多人都買左啦

好多模型鋪都有，奇趣又有

易家邊度仲有得買百式專用金 搵左好多間店都無

長沙灣模型工作坊睇下有無

買隻力天使砌下先有無巴打知福姑有無抽油箱買？

但現價好似好貴

請問貓店仲有無mg巴巴

唔係 我買vehicle細比例果d
不過佢都出咗兩盒，但冇買新果盒
所以唔知有咩唔同

故事就ep7果部個雷達變咗長方形

買咗個展示架

搞到放唔落隻獨角獸

多謝巴打回覆
本身諗住用星光金同星光銅
點知發現原來星光金都係好黃... 可能用百式金做到啡啡地嗰種效果？

想問多唔多巴打屋企噴野？
屋企有狗仔有少少怕佢頂唔順
想趁聖誕搵籍口set場開下野

順便問 有冇咩又好又細既氣泵同埋勁既抽風櫃

有 不過都唔平

我以為係1/144嗰隻
Vehicle呢隻係咪模型鋪就有？

福姑有新果盒，之前見

終於入到巴巴
模型倉
明天再返貨

Ya砌完

星光金+透明橙

唔知巴打屋企幾大，但就算你用埋抽氣都係會有味，我自己都係因為有貓所以放棄係屋噴，出街租噴油房

我屋企就七百尺度住兩個人一條狗
大細就還可以 純粹係擔心條狗

用水性+強力抽風店唔店？

用開油性答你唔到

噴果陣盡量隔離隻狗囉

噴油個間房關門關窗
再開抽氣戴口罩

唔好開窗有對流風
唔係啲味會反而扯咗出去

不過點噴隻狗都會聞到
我由得佢

其實有間房仔做抽油箱都好ok 你可以擺隻狗出廳自己係房噴

我直頭係自己房噴 噴完又佢抽多半個鐘女朋友都話冇咩味

咁準備下先
除左 kit 裝 仲有冇課金裝備推介

btw 噴油性

另外想問 如果買得h&s隻 evolution 係咪唔差在俾多幾舊買infinity以後冇煩腦好啲
好糾結

中間胸口係星金+透明橙 其餘係星金+透明黃

不過好似都好似唔係你想要嘅嘢咁

水性唔係冇毒咩,怕咩

試試先 油性怕大味 但係始終都方便

見到隻新mg巴巴好想買嚟砌
好想上色整戰損
但成年無砌 之前又淨係玩素組
新巴巴真係好撚正呀

gunpla做就對了

打算爬文睇下點樣買工具法

手頭上有神剪、筆刀、消光、砂紙、滲線液

請問下巴打如果上色

啲水口位洗唔洗磨得好靚

同埋之前砌素組成日都會有白化

係咪都係上色就遮到？

請問邊度柒？

隻星光銀好柒 千其唔好手油

其實有無同行兒女玩軍模

大家最初玩噴槍嘅時候係用咩模型練習架？
新手買左新噴槍想試下 但唔敢拎屋企d MG試

諗咩丫
買完evolution再買infinity！
我老實答你
就算你買左infinity,
之後你都係會心思思想買多支噴灰/噴金屬色/透明色

完全講左我既心態

有冇ching試過用差電嘅噴筆？我見淘寶都賣得幾平，主要係可以係屋企出邊噴，噴罐有啲貴

30蚊哈囉

重要！大家要小心「e肚仔」呢個app！

水口用指甲刮 feel到冇凹凸就ok

白化上色遮到 但最好唔好 有時白化會凹咗落去 要補

剪個時留番多少少剪 然後先磨平佢

如果有部成品 想做舊化 應該點落手好

賣屎窟都唔掂ah幫我揀揀佢la

我衝頂買左infinity，但會心郁想買多枝ultra
問題就係你買左一枝，心態上都會想買多枝試下有咩好 / 唔好

除咗現代模型
有無賣模型槍嘅舖頭推薦下

唔係應該用咗好嘢 就唔會想用番渣嘢咩

無用過渣野又點知好野有咩好

唔好買匠心社中過伏差啲著火

師兄係第一枝就infinity ? 小弟其實用緊枝max3同龜泵

係呀
我都係用緊龜泵

我都係覺得浩盛龜泵 + dh1003 /max3 係最好嘅入門

隻龜泵好似有得揀外置電 咁你就可以拎出街噴

其他師兄有冇其他更好議案？

咁唔怪得你話想買多枝平筆試la

我宜家枝max3都就俾我玩殘 開頭唔識用 又換過銅嘴 包住銅嘴個帽唔知點解埋咗一半口 要人手轉番開佢
但又好似轉過頭 宜家噴出泥會起粒粒 要大油平均番去先得 整體用落係冇太大問題 但就係唔多過癮

想問下其他用過龜泵又用過正式泵嘅巴打 其實兩者係咪差好遠？ 大氣壓係咪真係唔同啲 成日覺得太大會淺出泥瀨晒嘢咁（可能因為未用過）

cls，差電差到著火？

成條usb溶左，好在冇出街索到焦味
依加用緊另一隻，暫時冇事
不過唔share 淘寶了

氣泵+發電機？

有無巴打有砌壽屋嘅hexa gear?
睇睇下又幾得意
利申 新手素組派 最多補下色

想問神剪即係邊把? 十年冇砌，把嘢生晒鏽要換

幾耐無大洗過枝槍？係咪塞左油咋？

咁恐怖 我成日都係插電腦差電

Mg x

膠湯匙

咩玩法

好想買 mr hobby 隻迷你泵
但係唔岩電壓

唔係ah 未轉之前真係睇到個銅嘴靠埋咗個帽嘅一邊 遮咗半個圈 去咗pm俾老闆睇 換咗銅嘴 不過係冇幫我轉窿 都明白嘅～ 佢都話未見過壞得咁奇怪

買隻sdcs或者熊仔都幾得意

睇見啲機設好吸引
但砌起好細隻個下扣分

有無G40賣？thx

另外一隻都係差點？

懷疑而家得番大鋪先有機會有g40

spn-120

尋日見信和一扭有,299
等下水好過,咁貴搵個名設計師返黎唔通賣一水咩

正常情況咁諗就應該會多過一水既，但呢d 年度紀念品就真係難講
不過咁，奧山青行有設計埋紅渣，我唔信bamdie 唔會出埋，之後會唔再整多個combo set

紅渣

通販黎喎

至多下下下下下水由燙金封面轉普通、無靚說明書

G40似賣設計師既名 D人屌話唔好睇
宜加就真香

係，去後樓梯噴唯有咁玩

聽講話得一水
唔會再返

ching可唔可以講話邊款差電，我都想試下，噴罐好撚貴

g30 好似無再出
不過hg forever gundam 就有出埋

照買依款啦，到時可以比較下
應該個個差唔多
買支好筆仲好

屌你呀，比較下都講得出，到時我比下去咪大鑊

仆街 琴日經過孤x想訂伊剎古 佢話截咗 有冇咁痴線

下但佢個價貴港魂好多，我到時收現算

港魂撳唔到咁多咪截

屌啦好過用噴罐已經夠

thx，我都買埋今次戒

想買氣泵用
但係屋企冇地方可以噴
利申 用緊充電果種細噴泵 好唔方便

啱啱見有人介紹龜泵 +外置電
上面個Ching 其實都可以考慮下

睇玩具界d討論咁耐

人氣夠既前題下
屌得越勁越多人買

好多人都係怕執輸狗衝左先，而且呢盒係日本好似無香港咁受歡迎

唔趕住砌真係可以等等

G30原本個PACKING就無出,但係嗰年出過好多LOG,而隻野一直用STARTER PACK咁不停翻啤,今個月又啤一次,

人仔真係好細 但係啲載具 機甲嗰啲都嗰算細
佢嗰種科幻軍事風好吸引
頭先睇twitter啲日本仔改裝睇到好想入坑

係，所以g40 會唔會改過個packing 再出真係唔肯定

上色既路係好昂貴
btw 你老婆好好丁

發現個個post都有人講宜句

上個post 果個都係我黎

師兄有港魂ac?

我諗緊到時出會唔會一隻街貨都冇

隻金好滑好靚仔

香港唔似受歡迎

好似只係少貨玩饑餓40假象

本身隻電鍍真係好靚 最衰係d水口位 跟本補唔到色

希望仲會有靚價俾我再入多兩隻

點會無
$199

話過以後都唔會玩電鍍 水口問題外 隻色會氧化 我隻曉就係咁

邊到$199

$199個D俾人秒啦

有199 我真係會再入多兩隻，咁就可以玩埋噴色

冷靜!!!

我指兩三個月後

見到會出隻鷹好好J

見到有人噴出廠色都幾好睇

巴打有無保養教學

我見有人噴左做柒仔配色

貓店250

你地會後悔

電鍍都可以上光油

甩左色可以噴透明黃補返

幾日前奇趣天地有

上光油都好 但係上完會冇咁鏡面

甩色用透明黃都係會一達達

所以都係不了

呢隻就真係唔擔心，大貨好似21 號先出
我見1999 連說明書都未有

模倉返哂貨啦

1999無都正常 日本都未出
其實點解香港會快咁多?

咁啲件上咩色就睇返說明書件件係咩位？

好多野都唔知點做 麻煩巴打

唔知
我見ea.gunpla 呢個channel (好似係北美既) 都已經出左
反而日本就仲未出

模型倉今日翻貨，岩岩買左

有冇外國或者日本嘅模型網站可以介紹？

或者本地?
HKML 沉咗

呢隻好易砌好正

F91老模
加壽屋骨架，攪左幾日終於企到起身

咁有心機，勁呀

睇到上面最初

我第一隻上色好似舊三國 mg 好似freedom 1.0

砌完幾部老模
再玩返新果d HGUC會好似發現新大陸咁，砌油噴快幾倍

上咩色就好個人嘅我諗 你唔上灰又唔打算改色就咁上都應該冇咩問題 我自己靠估 冇跟說明帕啲色表

最緊要你開心

提醒各位巴打 做足安全措施 身體健康
噴油真係好毒 噴左半個鐘 個口罩已經變左藍色
Ps : 有開抽油箱

有冇大師可以教下我漸變係點噴出黎？
砌囡囡模型想整番個漸變頭髮

hkml 好似仲會有人出post，不過真係好靜

有英文字幕
呢排Follow左呢位日本大神學砌GK
不過睇就易 自己落手做就

買返個豬咀連2舊罐好似好啲wo巴打
我之前都係用n95,但都仲聞到啲味，噴1個鐘已經好難頂
最近買左個豬咀舒服好多，完全聞唔到味

噴油要r95以上先得

你呢隻完全無用

我用60923先無味

之前用3700隻盒仲聞到少少味, 特別係洗筆水浸味
依家換左3311K就無晒味

整緊個隻都準備做漸變
btw師兄係邊買gk？ 我都好想試吓齊囡

死啦 真係係屋企玩咁耐都冇用過

其實去租噴油場嗰啲係咪都要帶？定係睇自己個抽風做得好唔好？

多數都淘/台灣
試過日拍幾隻返嚟 等技術好啲先捨得砌 費事晒左隻gk

台灣嗰啲係用facebook定有網站？

師兄都可以睇下呢個 佢畫眼好撚好J

呢間比淘寶果堆貴少少, 不過出貨快啲同質素好啲
佢淘寶都有店 可以格下價再諗
師兄有咩Target?

新手第一次噴罐流上色 一嚟就玩隻舊模分色分到想死 下次應該要試下無縫

新返呢批巴巴托斯有無回返多少水位

多謝你先
我又冇話咩特別target 可能啱眼就試吓咁 太肉屋企都擺唔到 有時都幾羨慕隔離台啲巴打可以係屋企擺咸膠

想請教下各位巴打

我打算試整nu ver ka
想試下玩陰影白色件, 係白色件上色有咩技巧
同埋你地會用邊幾隻油

終於砌完百式+支炮

豬咀旁身基本 係貪方便拎左個口罩來用
經過今次教訓之後 都係帶返豬咀安全

上灰即係成隻噴灰再上色？

但我見有人金屬色係噴黑色再噴金/銀

呢個原因係咩？

我係想做到好殘舊嘅feel

做到好似好污糟 戰損好誇張咁

灰用作統一底色 減小瑕疵等

黑色底嘅反光可以加強金屬色對比度 會閃啲
落地巴有條片講金屬色 你可以睇下

舊化我諗多數用琺瑯油/乾粉？ 未做過 唔敢答實

我有睇到有人用筆刀劃幾條痕

扮裂甲 跟住再滲線上條痕到

幾型幾好睇 我諗到時會噴到偏灰tone少少

話說我見人話要假組其實係點？

輕輕力砌一次睇下成隻野點？

唔該曬巴打 新手咩都唔識 麻煩曬

刻線嗰啲我覺得真係唔慳得 要買小小架撐幫手 有架撐都好易撻Q

小學雞嗰時試過用火機燒熱把鐵尺拉落個盾到 好爽

假組我諗係睇吓邊到要無縫或者改長縮短？ 應該都會剪短條椿 我冇做

如果新手不如試吓做咗平塗 體驗下上色先

趕進度 懶咗 開頭想話應該落多個白底先上黃色 最後冇做 搞到個黃色有啲暗

平塗即係就咁用筆油？

其實有隻mg00未砌好

不如我用00嚟試下舊化/上色再買巴巴？

巴打砌緊咩？

平塗姐係淨上單色 件件咩色就上咩色

巴打你係打算手油定係噴？

買埋又有咩所講 我都擺緊十盒

hg妖天使

我其實係想噴嘅 不過又未試過

同埋屋企無位擺抽油箱 唔知點搞

我其實一直唔明點解有更仔細嘅rg/mg唔砌

要砌反而無咁仔細嘅hg?

今年收爐唔砌LU

後樓梯/廁所戰士

如果係買噴槍都可以喺後樓梯完成？

真係好想做到隻巴巴嘅舊化

好撚型

因為rg mg冇呢隻

我唔知會唔會變20年作品

但有啲人都係偏好玩hg

係咪因為自己改動嘅空間大啲？

噴鎗+龜泵外置電版應該都ok

如果你咁想使舊化 大不了買罐消光素組完再做都得la
跟着買啲琺瑯油就可以試

咁樣係咪化算小小

post頭有堆片教舊化入門 去睇哂佢先

爐都好收既？
繼續砌到2047！

一來多款 二來簡單 姐係好似你咁講多野可以改

不過我未識玩改嘢 都係追款多

香港過唔過到2047

我其實係睇到youtube有人咁做

跟住就覺得 唔得 我自己都要整一隻出嚟

真係好撚型 琴日即刻開始睇鐵血的孤兒

巴打想問下wave銼即係咩

係咪好靚好好用嘅銼嚟？

我係度宣布
咁早收爐個啲
一定係聖誕新年有拖拍
唔似得我地咁精誠
大時大節仲係屋企玩膠
磨住夾口倒數

你砌女，佢砌女

G40賣緊幾錢

可以睇下高手作品就會明

想問下巴打們，上色後滲線問題，係咪
1. 上底色
2. 噴透明光面
3. 滲線
4.噴透明啞色消光

一早收咗爐

要湊仔

岩岩上佢ig睇，係咪要到馬鞍山先有得買

你金色點噴?

pg嘅7劍同raiser大家會揀邊隻利申想揀raiser但係好多地方都搵唔到

擺左成個月都仲味諗到上咩色

就咁上灰算，咁樣幾靚

deactivate mode

上網睇la 我都冇用過

骨唔上埋灰?

整爛佢 打完providence個戰損

巴打係噴曬灰色再砌埋一齊？

咁之後再噴咪要拆返曬

亮黑底+星光金+光油

最難買係G40囉,nu唔買都罷,只係個盒唔同,同你買普通版加Effect part完全無分別

G40我真心唔識欣賞
慳返

rx 93
我本身隻MG Ka都未砌完
RG仲要考眼力，不了

係咪要配番「想借咪出聲囉」

g40 已然買左
其實佢都係通販黎，不過年度紀念品呢d 野真係唔知會唔會狂啤

之前淘寶買豬咀
依家想買個勁d, 就咁入五金比唔比買?

唔會唔俾既～
係驚攞番屋企時俾popo捉

普通五金唔知有冇mask
好似比較難揾

不過我上amazon買都係會俾海關chk

物資站拎

自己有錢就讓俾同學仔啦

個mask唔係貴
但攞咗一個就少一個

我仲諗住訂多幾個攞去派

之後拎左warrant 搜屋又油又thinner 又噴筆都幾煩

比海關留record好似唔係幾好喎....
行下五金睇下有冇發現先

係
其實落街買安全啲

咁你都講得出

千其唔好做犯法野 會比海關捉嫁
佢地會派人扮送貨員捉人

平靚正 唔洗磨唔洗剪

會唔會夜光ga

好難用 要好似切菜咁切
我買左都要睇教學先識用
角位灣位用唔到

我自己係用瑞士出個隻魚嘜銼刀， 都好好用， 都係之前呢度d巴打介紹

但係跟筆無fpc，無得再微調出氣量

咩意思？

學到野了

想問下咁多位巴絲 想砌彩透高達係咪買高光保護漆嚟噴就得 利申素組

懶呀嘛 同埋噴骨郁幾郁就甩色

就咁擺d件係度我驚唔見
咪砌番上去先

屌你老母

儲緊錢入呢支 好提子

之前睇過個日本仔都係咁教

改造殺肉

神器，磨水口一流

洗唔洗買埋橙色？

次前我係葵芳買7502,送6006 到

出氣量係快拆(quick release)到有都得

我覺得唔洗藍色係#800 + #1000
之後再用1200砂紙就得

我本身有400、600+1000

屌話說估唔到啲噴筆咁撚貴

新手買唔落手

屌 原來我一直都搞錯左出風量
以為愈高愈大風 原本愈細先愈大風
0 = 35 psi , 3 = 10 psi
PS: 一直都係用1 = 25 psi

Sparmax d130 平靚正 400蚊

但都係要買
而hpcp 係本身已經有

屌 喺兆萬搵到隻巴巴$268
行完深水埗格曬價無鬼咗 要買$292

咁都唔買，抵啦

訂價4200 yen，268 都近六算，仲要諗？
定你目標係五算

我唔知咩價

無得咁比，hpcp最平果時唔洗800蚊支
同infinity千5左右比差唔多貴一倍

infinity
拆嘴拆杯
換口徑都得(實際買兩枝會好玩啲
同埋個memory lcok正呀

或者咁諗
出面大部分賣緊299，你花既時間平唔平得過$30？
你話係反斗城價就話姐

HG多款可以買武器包混塔
新HG造型好多時順眼過RG(當然新個幾隻RG係幾型)
簡簡單單刻線唔駛多素組已經好靚仔
00系一定係買HG
Seed 既舊HG就...

買咗隻巴巴 wave藍色銼

乾粉 銀油同thinner

返去試下砌埋隻00先

遲啲買埋筆嗰啲

個個都買到巴巴sosad，因為本人唔係香港，所以想叫fd幫買，但依家真係唔知叫佢去邊頭買好

急咩，你返到來先買個價位仲平

Agger
真係急既將軍澳模倉仲有六盒

我出咗福利同ssp模倉都無曬
信和就多

麻煩晒啊巴打，好想快d有得玩啊！

巴打有冇作品睇下呀

如無意外應該係2019年最後2隻

巴打啲作品全部都好乾淨好舒服

素組都靚

今次冇懶上完白底先上 即刻sharp好多 好鐘意呢隻橙 好好J

好唔好洗咗個黃色再噴過好

上多一層白灰咪得，洗乜鬼

唔會好原咩

唔會好厚咩

我都有諗過係黃上面噴白再上黃 但好似真係會好厚

睇嚟都要買多支白灰旁身

想問如果手油銀色
係咪要噴一層灰/黑做底色?

想問呢本出左未？

上個月的，一早賣晒啦

Sorry，原來中文版，出左了

痴線，bunker pla條友手油都咁靚

唔怕啦,個件本身無咩刻線的話,
直接上,應懶則懶呀

都好 我自己都接受唔到隻屎黃

想問大家知唔個金角modo 電鍍油賣幾錢

好似差唔多120

唔該晒，聽日去旺角睇下

有冇巴打試過 mr hobby 隻抽抽箱

100V

屋企大量日本電器 變壓器已備

想問下巴打，本身我就用開把岩田HP-C PLUS，噴灰噴色全部都係用佢
不過呢排開始想買多把黎專噴底灰，有無巴打有心水

自己用開0.5大陸槍噴灰，無他因為平百零蚊支

個種風扇，
吹出去好快
但其實個量不及常見風扇大。

其實係咪用番廁所嗰種抽氣扇會好啲？ 仲好似靜啲

宜家用緊電腦風扇開始覺得唔夠力

Sor 落地巴 唔係好明

風速唔等如抽氣量，再簡單d 講即係快唔等如勁

噴得點解唔噴埋銀色？

THX 巴打
而家盡量唔想用強國野

呢個真係一個迷思黎
就係因為咁我先會轉左去玩噴水性油

因為水性易洗啲？

唔係，因為水性油無咁毒

我本身係諗住玩水性手油既，慢都算
但慢得黎由於無灰低所以淺色既遮蓋力太弱，於是就諗可唔可以手油埋灰
但手油灰一來難平滑，二來加慢成個過程，就諗可唔可以噴灰
但再諗深一層噴得灰做咩唔噴埋油，於是就開始噴水性油之旅

呢排我會用郡氏新出果隻白色黎做打底，覆蓋力勁到痴線
之後再係佢上面手油AV油
不過我咁樣只係用黎補色用

邊隻白色？有無相？
但係油性定水性？

打少左幾隻字，係郡氏新出果隻白色 GUNDAM MARKER

有冇巴打訂左解體匠機NU

個種渦輪扇用黎做通風管道加速用。
入氣量唔係特別大
但吹出黎啲就好快(因為渦輪增壓咁既效果）
啲吹樹葉呀，保露華個啲會用呢啲扇，
但抽氣就麻麻
我唔明mr hobby點解會用呢種扇，
（雖然出風個感覺呃到下人）
有一樣優點
佢個佔地位置的確係比較慳地方
條喉直上。

明白了 但係本來都係諗住要慳位同靜（靜真係好重要）先揀呢個
浩盛果D study 過應該都唔岩心水 太嘈
唯有扑錘郡氏

因為屋企冇噴槍
諗住買噴罐噴底灰/黑色
再手油銀色

lm

模型油應該配n95定p95濾棉？

睇你原色係乜

我個獅子鼻同銀色牙都係手油AV 油，好好上

隻銅就係gaia 油

無話強唔強國ge,個人覺得純噴灰唔需要用靚槍，反正無咩技巧，0.5口徑噴灰係爽
而最早期係用dh103噴，不過噴得耐就易塞唔順所以先買過把

我諗住重塗把雷神斧
諗緊噴金色好定底灰好
定直接上色?

用黎噴1/144 ok
噴其他大比例會好花時間。

拎返屋企俾海關見到個價錢嘅話，
好快會出解體丈

仲要牛油炮另買
Btw個名改得幾好 買完之後 銀包解體 跟手個人都會比海關解體

反正你都打算上灰，未試下直接上色，唔得再上灰

p95
n唔防油性

p95都幾貴
用幾次夠你買豬咀

其實係咪可以skip？只用6001？

6001只防氣體
p95可以防賣粒粒

玩av油係咪可免p95？

+p95可以增加豬咀壽命

水性好似冇咁毒，你怕未上p95

請問有冇邊間齊gundam 00嘅模型同robot魂，去咗深水埗福x同模型x都搵唔到gn flag custom II 同 overflag系列

還爭武器未砌

想問下如果dh103再上係咪ps289係最好既選擇？
而家用緊一支大陸平筆噴灰，一支dh103上色
想買支貴少少但又唔洗去infinity個隻
想用黎噴細位

有平筆噴灰就入支0.2 啦 唔好咩

但係之前唔係有巴打話0.2槍根本冇乜用
又話容易塞又易壞

睇手感 ps289同hpcp完全唔同
個人試左2支得出既結論:
ps289輕d, trigger易禁d, 適合細手型
hpcp重d, trigger緊d, 適合大手型
效果功能一樣唔洗問

G40會擺係日魂

田宮/郡氏油有冇色表？

係香港換零件hobby槍會對比起iwata難

新手想買噴槍同氣泵 budget 大概$1200上下 應該買咩好冇研究開噴槍

唔見既？

過幾日就有

好撚慘

呢度有冇巴打買解體匠雞？ 好似好流咁

點搞 aa膠？

零件通用
針、咀、needle packing都係用hpcp

關節位用AA膠其實同無用無分別，佢乾咗之後會脆，一郁就會斷番
而且AA膠接觸面愈大效果會愈好，再加上佢會將周邊嘅位置整溶，會完全破壞咗嗰個位

唉 太大力裝 點算好

用銅棒補件

其實如果真係要成10K買成品,我覺得去搵代工會仲靚過佢部野
不過部野好似係咪話係SELL D結構?

各位巴打好，幾呢個月開始試玩素組，砌完滲線同消光就算，我滲線用油性筆滲，因為驚爆件，但今日噴完消光啲線有部分化開左之前個幾隻未試過，所以想問下主要原因同有咩方法避免化開

每次薄薄地噴

唔好太濕

唔該巴打你先，我都係一下一下咁噴，可能今次近左啲，呢隻係我第一隻mg係巴巴托斯，好在化得唔太勁遠睇無咩嘅

新手砌模型 素組左隻壽兵hexa gear兵人仔

壽屋呢個系列真係幾好玩 不過兵人仔幾乎貴過同系列嘅機甲係咩玩法

好想買個條飛龍

佢啲機獸出得好正 好有之前嘅zoids味 仲要再重啲軍事風
我覺得風龍好撚靚
不過驚handle唔到 浪費左佢
好多地方要補色驚補完衰過唔補

有冇ching講下點樣可以噴到咁？
好高汁

噴左金色，之後上面再用透明色打陰影，再用水油做舊化

去pm睇下

天氣潮濕就唔好噴

有邊隻色可能噴到 黃銅色???

好似有少少 over 左
隻爪生埋鑄

Btw, 幾靚

n maker 佢d作品 好高汁

我覺得金同燈個效果唔係幾好
之前呢到啲巴打作品仲正

佢d 作品係高汁，但佢d 片就⋯⋯
我唔鍾意懶有feel 既片

abs 膠可唔可以直接上油 / 直接上會唔會爆膠

比較新既高達啲abs膠 同舊模既abs 處理上有冇分別

如果砌完啲機上消光 噴到啲關節會唔會有負面影響 / 洗唔洗包住佢

收到，以後會睇左濕度先

我睇人開箱 啲結構跟本睇唔到 外甲全膠

睇你點噴，你成隻裝好噴更係無問題，拆件我自己就慣左會zip 防止d 關節搞到太厚

素組撚留名

hexa gear系列係幾靚,不過都係鐘意zoids多D,HMM好正

素組

當睇慣左
消光都唔洗

如果上色呢 事前有冇野要搞左先噴

想報佢個班 屌

近排想設計個水簾式油箱 有冇巴打知邊度有亞加力膠賣？

想自己介同痴

利申 上色都係多得依到巴打教學
咁多年都好少請教人

hmm都好貴同埋好難搵到貨
我之前買落左隻零式仲未動工

無 咪上咁厚

岩岩上1999 先發現原來mg 巴巴有電鍍件，bamdie 幾時咁良心發現4000 yen 都有電鍍

唔係電鍍
只係普通銀河

d 金係屎金？
銀係扮銀？

幫到你

我屌！

Ban Die邊會咁好死
認真你就輸了

不過唔洗洗電鍍都係好事黎

細口徑噴筆
金位：先噴淺金色，邊位換細口徑針噴透明橙
黑鐵：疑似MODO機械鐵，邊位又係換細針MODO燒焦色
或你可大位做哂深色先，然後高光做淺色
紅色一隻深一隻淺色，無大難度
邊位乾掃 啞色銀/深灰等等

再加攝影技術

口砌同落手砌又兩樣野

利申 上過初班，自己要預定你砌時遇到既另類問題問佢，問詳細手法
唔諗，自己蝕底
佢都有砌過下GK，都唔算有D淨係識砌近十年出既笨大野就出黎教人

search 佢個名係gbwc 既得獎者黎 (雖然呢個比賽係香港有幾有認受性就見人見智 )
睇佢d 相係見到有心整既

不過真心希望佢d 片一係大大方方咁show 下噴油 / 玩成品，都好過懶有feel 咁剪到碎濕濕咁
片呢d 野外國既builder 真係大方好多

GSC RK-92野蠻人（灰）完成
PS:原作並沒有紅肩的野蠻人

師兄手塗？

我覺得佢只係唔想公開share教人點整 多過係想懶有feel

咁人地係做生意嘅～唔整得條片靚 邊收到生

請教下香港有咩比賽值得玩下？ 自己都想試試

唔知
但係我懷疑高手在民間

我明呀
但係你個班係教噴油，唔係教剪片
你拍條片係影下個成品既唔會好d 咩

唔識，但肯定gundam@e_ _f 係photoshop 高手

我都覺得你分享一下用色都可以

噴野每個人都唔同,技術都有高低

有時都想睇佢製作/分享心得多d

雖然佢係要做生意

聽巴打講噴番個白再上番隻橙黃 即刻sharp番哂

多謝意見

漏咗張圖

henry唔知今年定上年改嗰隻蠍子真係勁 唔係講笑

marco都好勁 做陰影係佢啲片到學 佢有一隻rg wing都噴得好靚

唔洗懷疑
今年GBWC除左隻BOUND DOC
其他感覺同圍標差唔多

marco 有冇LINK,想睇下
HENRY睇過下D片講D野好表面,新入門先岩睇

師兄點睇17年拎第二個隻？

個人認為佢係整得型嘅 但係好冇主題特式

第一眼會嘩一聲 但係之後你問我型係邊真係講唔出 淨係好多野痴咗上去 好重裝 冇咩位留到印象

巴打話唔掂係咪講緊第一果隻啊？
乜都砌上隻野度 成隻老變咁
但第二古辛騎野豬真心掂 起碼好有特色先

見到大家講起n maker
其實我都有睇開佢砌嘅模型
以我新手睇 技術上嘅處理
絕對會覺得佢幾勁咁
但係我會覺得佢好多嘢都over左
就以上面呢隻戰鬥暴龍獸為例
又要改黃眼 紅坑紋 舊化
老實講唔係有技術就等於靚
我覺得呢隻戰鬥暴龍獸好肉酸
或者你冇睇過數碼暴龍會覺得靚
但砌模型都要諗下嗰一隻角色
有啲乜嘢技術應該用落去
全新all in哂show off咁冇乜意思

唔該之前巴打們解答問題
終於砌好隻Hirm Wing
之後上埋水貼同消光

我鄧攞第二個位絲打唔抵

佢係香港第一 世界第二

係咪大部份人做高達,噴白色都係用灰色底灰,係咪特登唔想純白先咁做?

Bandai既標準only
Hobby japan賽個班指撚住GBWC黎笑

唔同件唔同色
純一噴曬灰色就無色差問題

其實如果喺會上色嘅情況之下

大家砌模型係用GodHand一刀流

就咁剪曬啲水口定剪完都會再打磨？

搵唔到隻野豬睇

我都係用神手
剪完都要磨
個水口剪得靚啲
磨都快啲

我google搵到喎

但巴打直接用神手剪埋件？

定係用一把鉗剪咗件出嚟

再神剪修短水口 最後打磨？

真係搶眼嘅 不過論比賽可能真係輸小小 唔夠*合成*

緊係啦！呢度都用唔夠五盒bandai!

重申
除非技術水平差大遠
否則苯大搞既比賽
一定秤合成獸先
可惜香港好似無GBWC以外既大型比賽⋯⋯

你應該係未上甲之前影骨架 整得咁辛苦

冠軍嗰隻乜鳩黎

呢個d 片其實都幾正

另外呢個channel 都係

兩個都係大大方方咁拍自己點整，其實仲吸引
反正技術唔係睇你幾條片 / 執左你枝噴筆就繼承到

2017 gbwc

冇砌過模型 但見到mg既巴巴托斯太型買左黎做自己既聖誕禮物

請問有冇咩工具一定要買？

剪鉗

銼刀同砂紙 有冇話邊個岩新手用好d

除非你會上色，否則磨完個表面會有花痕，會覺眼既

你可以買女仔整手甲個啲polishe海棉 剪完用800>1000>海棉棒可以整到令一令 我用個隻一面綠一面白

再買多枝滲線液同消光

噴金屬油有冇特別技巧 風量同油量應應該點 岩岩第一次噴 有幾下噴到成pat油咁上左去

另外有冇方法易啲洗噴完金屬油既噴槍 我洗左6次都見到好多金屬粉

btw 我去到噴透明紅 要比好大油先出到油 係唔係因為塞左槍

第一次噴油好多唔識

咁點解唔用白色底灰 統一得黎又唔影響面色

69模型執左

係
間野既功用淨係俾我買平GAIA 油
有貓店間野點生存

我自己會細小小油 寧願遠小小噴 再教距離

第一轉 直接用紙巾抺 跟着再洗會好小小

感覺好杰

灰色比白式易見到咩位有事

另外就再睇發色

巴打係邊買

另外上完金/銀色仲會唔會滲線 我滲完線再用白電油抹出界既油 會抹走左啲金/銀色

天水圍 頌富商場

可滲可唔滲la 睇自己
不過上層光油先
定係你層金油未乾透

冇上光油 又唔係甩好多既 甩少少咁

想知市區邊度重有mg巴巴買

靜到

新手留名

執屋清野
有冇巴絲要浩盛龜泵？
免費送出只係希望交收地點就我

但係咪放低枝筆外就唔識停機？

邊間齊D 00嘅model賣?
搵唔到隻1/100 同1/144 overflag 同gn flag

咗姐係宜家唔洗la?

新手玩噴筆加泵, 請教$3000 BUDGET可以買到最好嘅combo邊隻set?
tc610h + ???

自護隊長把劍

俾多小小直入infinity

infinity solo 定 infinity 2 in 1??

呢層
我覺得橫掂都買 我自己會想2in1

利伸：儲緊錢買

如果一枝搞掂我諗買0.3solo都ok?
唔敢答實

都唔係真係好靜⋯

有冇巴打知港島邊度仲有戰鬥暴龍賣?

補偷膠係用putty？ 我見有人教用剪出泥啲水口做 唔係好明

畢地咁大量咁厚會縮
有啲硬既實在既填充物比較好

係咪全港都冇貨

補充
係混合使用